%@Auteur: Victor-Emmanuel Dubau\par
Sur le site de Brion en France, des archéologues ont découvert un
morceau de poterie circulaire qui est dessiné ici à l'échelle
$\dfrac1{20}$ : {\Huge\ding{45}}
\begin{myenumerate}
  \item Construire au compas et à la règle la partie de cercle manquante.
  \item Mesurer alors le rayon du cercle (à 1~mm près).
  \item En déduire le \emph{diamètre} réel de la poterie circulaire.
\end{myenumerate}\vspace{6cm}
\psarc(3,3){3}{30}{170}\par\vspace{-7cm}
\multido{\n=0+1}{8}{{\null}\hspace{.5\textwidth}\rule{0cm}{5.8mm}\dotfill\\}